{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Tihti peatun, et k√§tte saada ja maha kukkuda.","hints":[{"text":"Ma vean paljusid reisijaid korraga."},{"text":"J√§rgin m√§√§ratud peatustega m√§√§ratud marsruuti."},{"text":"Olen suurem kui auto."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja inimesed r√§ndavad minus kaugetesse kohtadesse.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen palju suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"Inimesed istuvad minuga reisides istmetel."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi. Ma v√µin v√§ga kiiresti minna.","hints":[{"text":"Ô∏è Vajan reisimiseks spetsiaalseid metallist teid."},{"text":"Sa v√µid kuulda \"K√µik pardal!\". enne √§ras√µitu."},{"text":"Vahel reisin maa all."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin vedada inimesi v√µi lasti √ºle mere.","hints":[{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida."},{"text":"Piraadid kasutasid mind juba ammu."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast, pedaalid ja sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita.","hints":[{"text":"Poisid ja t√ºdrukud saavad minuga s√µita."},{"text":"Olen v√§ga populaarne viis ringi liikumiseks."},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis aitab haigestunutel v√µi haiget saanutel kiiresti haiglasse j√µuda.","hints":[{"text":"Mul on sireen, mis teeb k√µva h√§√§lt."},{"text":"Mind v√§rvitakse valgeks v√µi kollaseks, mille k√ºljel on spetsiaalne rist."},{"text":"Ô∏è Parameedikud s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis viib inimesi √ºles-alla v√§ga k√µrgetes hoonetes.","hints":[{"text":"Ô∏è Liigun vertikaalselt."},{"text":"Leiate mind hotellidest ja kontoritest."},{"text":"Mul on uksed, mis avanevad ja sulguvad automaatselt."}],"options":[{"label":"Eskalaator","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lift","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on suured rattad ja vean raskeid asju, tihti ehitusplatsil.","hints":[{"text":"Aitan asju ehitada."},{"text":"Olen v√§ga tugev ja v√µimas."},{"text":"V√µin t√µsta ja liigutada kive ja mustust."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Buldooser","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma olen nagu mootorratas, aga sa seisad minu peal ja kontrollid gaasipedaaliga minu kiirust.","hints":[{"text":"M√µnel versioonil on elektrimootorid."},{"text":"Ô∏è Maanteedele mind ei lubata."},{"text":"Sa seisad kogu aeg."}],"options":[{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen eriline paat, mis v√µib s√µita vee all.","hints":[{"text":"Saan uurida ookeani s√ºgavamaid osi."},{"text":"Inimesed kasutavad mind mereelu uurimiseks."},{"text":"Mind saab kasutada uurimist√∂√∂ks v√µi s√µjaliseks otstarbeks."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Mul on pagasiruum, aga mitte √ºhtegi autot. Lehed on mul olemas, aga raamatut pole. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga pikk ja tugev."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet ja vett."},{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ning vahel ka punane. Kasvatan taimel ja olen n√§mm, et s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind kastmete valmistamiseks."},{"text":"Minu v√§rv on tihti sama, mis tulet√µrjeautodel."},{"text":"Kasvan viinapuust."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on pea ja roheline kleit. Mesilased armastavad mind ja ma teen mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind leida mingist valdkonnast."},{"text":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt."},{"text":"P√∂√∂rdun p√§ikese poole."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma kannan krooni, aga ma ei ole kuningas. Olen kollane ja magus ning kasvan torkival taimel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen troopiline vili."},{"text":"Mul on sitke nahk ja seest mahlane."},{"text":"Kasvan soojades kohtades."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on okkad, aga ma olen ilus. Ma tulen paljudes v√§rvides ja inimesed kingivad mind kingitustena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli armastuse m√§rgiks."},{"text":"Olen populaarne, tugeva l√µhnaga lill."},{"text":"Mul on varrel teravad punktid."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur seeme, mis kasvab k√µrgeks puuks. Oravad armastavad mind matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Loomad peidavad mind talveks."},{"text":"Olen p√§rit puust, millel on lokkis lehed."}],"options":[{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"P√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roheline ja leheline ning hea salatitele. M√µned arvavad, et ma aitan neid tugevaks teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvilja t√º√ºp."},{"text":"Purjetaja Popeye armastab mind s√º√ºa."},{"text":"Mul on tumerohelised lehed."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√ºrts, mis on seemnest jahvatatud ja mul on tugev l√µhn ja maitse. Vahel sunnin inimesi aevastama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub sageli laudadel, mida toidule lisada."},{"text":"Mul on partner, kes on valget v√§rvi."},{"text":"Kokad kasutavad mind paljude roogade maitsestamiseks."}],"options":[{"label":"Kaneel","isCorrect":false},{"label":"Piparkook","isCorrect":true},{"label":"Suhkur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen rohutaoline taim, mis kasvab vees. Aitan vett puhastada ja loomadele kodusid pakkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pardid ja teised linnud armastavad minu l√§hedal ujuda."},{"text":"Kalad ja konnad peidavad end minu lehtede vahele."},{"text":"Kasvan soodes ja j√§rvedes."}],"options":[{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Roosi√µied","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}